Sistema en ambiente web para registrar la hora de salida y de entrada de los
empleados de una empresa.

Lógica Del Sistema La idea principal es registrar la entrada y la salida de un empleado, el sistema fluye dándole la opción al usuario de ver la hora y la fecha que se va a registrar que ciertamente es real pues es la misma hora del computador servidor y que por lo general es muy difícil que sea diferente a la hora de cualquier otro reloj del país donde funciona el sistema. El usuario puede ver la fecha y la hora cuando comienza a interactuar con el sistema pero cuando entra en la fase de registro de la hora de entrada la hora que aparece para registrar es “estática”, es decir no se mueve como lo hace el reloj de la pagina principal, permitiendo entonces que sea exactamente esa hora en la que presionó Enter o hizo tap en la pantalla la que se registre en la base de datos. Inmediatamente después de verificar en los campos mostrados que los datos son correctos, el usuario debe escribir al menos 3 caracteres, en el único campo que se le permite, de los datos con los que es identificado en la empresa para que el sistema busque y genere una lista desde donde el usuario puede seleccionar los datos completos; de esta manera evitamos que se registre cualquier otra persona que no esté en la base de datos relacionada a este sistema y a la vez, permite registrar los datos exactos tal cual como vienen de la base de datos de empleados.

Al momento de guardar, el sistema se encarga de evaluar, según la hora que se está registrando, si es una entrada o una salida. Toma en cuenta si la hora es en la mañana (am) o es en la tarde (pm) para guardar un registro llamado ENTRADA para cuando la hora es “am” y SALIDA para cuando la hora es “pm” en la base de datos. De esta manera al ver los registros en la base de datos se puede contabilizar si ya se ha entrado o se ha salido en ese mismo día de una manera mas sencilla. El mismo sistema cambia el dato a registrar cuando cambia la hora al mediodía, así no hay manera de registrar dos veces una entrada o una salida en ese mismo día.

